<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Inspektorat Kabupaten Purworejo</title> 
				<description>Inspektorat Kabupaten Purworejo</description>
				<link>https://inspektorat.purworejokab.go.id/baru</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Inspektorat dan BPKPAD Prioritaskan Pelaporan Keuangan yang handal, Konsultasi dengan KSAP</title>
						                <link>http://localhost/webinsp2/CodeIgniter/berita/detail/inspektorat-dan-bpkpad-prioritaskan-pelaporan-keuangan-yang-handal-konsultasi-dengan-ksap</link>
						                <description>Dalam upaya menghasilkan Laporan Keuangan Pemerintah Daerah (LKPD) Tahun Anggaran 2024 yang handal, Inspektorat Daerah bersama dengan Badan Pengelolaan Keuangan dan Aset Daerah (BPKPAD) Kabupaten Purworejo melakukan koordinasi dan konsultasi dengan Komite Standar Akuntansi Pemerintah (KSAP) pada hari Rabu, 15 Januari 2025.Pj. Sekretaris Daerah, yang memimpin rombongan, menyampaikan beberapa hal yang perlu dikonsultasikan."Kami berharap melalui konsultasi ini, dapat memperoleh pemahaman yang lebih mendalam terkait penerapan standar akuntansi pemerintahan , sehingga LKPD Kabupaten Purworejo dapat disusun sesuai dengan ketentuan yang berlaku," ujar Pj. Sekda.Kegiatan koordinasi ini merupakan salah satu upaya Pemerintah Kabupaten Purworejo untuk meningkatkan kualitas pengelolaan keuangan daerah dan mewujudkan tata kelola pemerintahan yang baik. *OMD</description>
					                </item><item>
						                <title>Inspektorat Berinovasi, Layani Perangkat Daerah Dengan Cara Yang Lebih Kreatif</title>
						                <link>http://localhost/webinsp2/CodeIgniter/berita/detail/inspektorat-berinovasi-layani-perangkat-daerah-dengan-cara-yang-lebih-kreatif</link>
						                <description>(Purworejo, 14 Januari 2025) Dalam upaya meningkatkan
pelayanan kepada perangkat daerah dan masyarakat, Inspektorat Daerah Kabupaten
Purworejo Kali ini mencoba pendekatan yang berbeda dengan menggelar layanan di
teras pak bejo . Teras
Pak Bejo merupakan upaya Inspektorat untuk meningkatkan pelayanan kepada Mitra
kerja dan Masyarakat.   Teras
Pak bejo (Teman
Bicara Santai tentang Pengawasan Kabupaten Purworejo) bertujuan untuk mendekatkan pelayanan kepada perangkat daerah
dan memudahkan akses mereka terhadap konsultasi serta informasi yang dibutuhkan. Kegiatan ini tidak hanya
memberikan manfaat bagi perangkat daerah dan masyarakat, tetapi juga menunjukkan komitmen Inspektorat dalam
memberikan pelayanan publik yang prima. *OMD</description>
					                </item><item>
						                <title>Siraman Rohani Inspektorat Daerah Purworejo ub. Januari 2025</title>
						                <link>http://localhost/webinsp2/CodeIgniter/berita/detail/siraman-rohani-inspektorat-daerah-purworejo-ub-januari-2025</link>
						                <description>Pada hari Jum'at tanggal 10 Januari 2025 bertempat di Aula Inspektorat Daerah Kabupaten Purworejo telah dilaksanakan kegiatan rutin Siraman Rohani. Siraman Rohani kali ini mengambil tema "Adab Dalam Bercanda" dengan menghadirkan Ustad Dr. Hermawan, M.Pd. I dari UMP Purworejo. Kegiatan diikuti seluruh karyawan/karyawati Inspektorat Daerah Kabupaten Purworejo.</description>
					                </item><item>
						                <title>Pengajian Rutin Bulanan Inspektorat, Angkat Tema Adab Dalam Bercanda</title>
						                <link>http://localhost/webinsp2/CodeIgniter/berita/detail/pengajian-rutin-bulanan-inspektorat-angkat-tema-adab-dalam-bercanda</link>
						                <description>PURWOREJO (10 Januari 2025)  – Inspektorat Daerah Kabupaten Purworejo menggelar kegiatan
pengajian rutin bagi seluruh pegawai. Kegiatan ini bertujuan untuk meningkatkan
spiritualitas dan keseimbangan hidup para pegawai di tengah padatnya aktivitas
pekerjaan. Pengajian rutin ini diharapkan dapat menunjang kinerja pegawai dalam
memberikan pelayanan terbaik bagi masyarakat. Kegiatan yang dilaksanakan pada Jumat, 10 Januari 2025 ini
mengusung tema “adab dalam bercanda”. Plt  Inspektur Inspektorat
Daerah Kabupaten Purworejo, Eny Mungawanah,
menyampaikan bahwa kegiatan ini merupakan bagian dari pembinaan mental dan
spiritual pegawai. "Kami berharap dengan adanya kegiatan ini, para pegawai
dapat senantiasa menjaga integritas dan memberikan pelayanan yang terbaik bagi
masyarakat," ujarnya. *OMD</description>
					                </item><item>
						                <title>Inspektorat Daerah Purworejo ikuti Sosialisasi Tata Naskah Dinas</title>
						                <link>http://localhost/webinsp2/CodeIgniter/berita/detail/inspektorat-daerah-purworejo-ikuti-sosialisasi-tata-naskah-dinas</link>
						                <description>Inspektorat Daerah Kabupaten Purworejo bersama seluruh perangkat daerah di lingkungan Pemerintah Kabupaten Purworejo  mengikuti kegiatan Sosialisasi Peraturan Bupati Purworejo Nomor 81 Tahun 2024 tentang Tata Naskah Dinas di Lingkungan  Pemerintah Daerah pada Hari Rabu, 8 Januari 2025.  Acara dibuka oleh Pj Sekda sekaligus memberikan sambutan dan pengarahan. Pada kesempatan tersebut beliau menyampaikan urgensi di aturnya Tata Naskah Dinas di Lingkungan Pemerintah Daerah adalah untuk memberikan pedoman yang sama terkait Tata Naskah Dinas. Selanjutnya beliau juga menekankan beberapa hal terkait dengan tata naskah dinas terutama laporan Kepala Perangkat Daerah dalam menyusun, memproses baik Surat Tugas maupun surat yang lainnya. Pada kegiatan tersebut Kabag Organisasi menyampaikan materi terkait Peraturan Bupati Purworejo Nomor 81 Tahun 2024 . Acara di akhiri dengan diskusi dan tanya jawab.</description>
					                </item><item>
						                <title>Komunikasi Internal ub. Januari 2025</title>
						                <link>http://localhost/webinsp2/CodeIgniter/berita/detail/komunikasi-internal-ub-januari-2025</link>
						                <description>Pada hari Jumat tanggal 3 Januari 2025 bertempat di Aula Inspektorat Daerah Kabupaten Purworejo telah dilaksanakan Komunikasi Internal Bulan Januari 2025. Kegiatan diisi Sosialisasi Perbub 70 Tahun 2024 tentang SOTK Inspektorat Daerah, Sosialisasi Surat Edaran tentang Pakaian Dinas ASN di Lingkungan Pemerintah Kabupaten Purworejo, Sosialisasi Renbinwas, Sosialisasi PKPT dan Pembahasan Pengelolaan Korpri. Acara di hadiri oleh Plt. Inspektur Eny Mungawanah, SS, para Plt. Irban Pembantu, Pejabat Fungsional, Pejabat Struktural dan Pelaksana Inspektorat Daerah Kabupaten Purworejo.</description>
					                </item><item>
						                <title>TINGKATKAN KEMATANGAN INOVASI, TIM PENGEMBANGAN INOVASI INSPEKTORAT MENDAPAT BIMBINGAN DARI BAPERIDA KABUPATEN PURWOREJO</title>
						                <link>http://localhost/webinsp2/CodeIgniter/berita/detail/tingkatkan-kematangan-inovasi-tim-pengembangan-inovasi-inspektorat-mendapat-bimbingan-dari-baperida-kabupaten-purworejo</link>
						                <description>Selasa 31 Desember 2024, Tim Inovasi Inspektorat Kabupaten Purworejo mendapatkan Pendampingan Inovasi dari Bappedalitbang Kab.Purworejo. Pendampingan dilaksanakan dalam rangka peningkatan kematangan inovasi yang sudah dilakukan oleh inspektorat dan juga sebagai persiapan penilaian kinerja perangkat daerah tahun 2025. Pendampingan dilakukan secara langsung oleh tim dari Bapedalitbang dipimpin Sekretaris dan Kabid litbang bappedalitbang kab. Purworejo. Setelah pendampingan diharapkan Tim Inovasi Inspektorat dapat terus mengembangkan dan memperbarui inovasi pada perangkat daerah dan mempersiapkan data dukung inovasi yang sudah berjalan untuk penilaian kinerja tahun 2025.</description>
					                </item><item>
						                <title>MANFAATKAN TEKNOLOGI INFORMASI INSPEKTORAT GANDENG STAKEHOLDER KEMBANGKAN APLIKASI E-AUDIT</title>
						                <link>http://localhost/webinsp2/CodeIgniter/berita/detail/manfaatkan-teknologi-informasi-inspektorat-gandeng-stakeholder-kembangkan-aplikasi-eaudit</link>
						                <description>Guna perbaikan dan pengembangan
aplikasi E-Audit, Satuan Tugas Koordinasi Penyelenggaraan Aplikasi E-Audit Di
Lingkungan Inspektorat Kabupaten Purworejo E-Audit Kabupaten Purworejo
baru-baru ini telah melaksanakan koordinasi pembahasan pengembangan E-Audit
bersama dengan Dinas Komunikasi, Informatika, Statistik Dan Persandian
Kabupaten Purworejo. Aplikasi yang dapat diakse pada https://e-audit.purworejokab.go.id/
merupakan hasil tindak lajut MOU kerjasama Transfer Sistem Informasi dan
Teknologi Penerapan dan Pengembangan Aplikasi Elektronik Audit antara
Pemerintah kabupaten Purworejo dan Pemerintah kabupaten Banyuwangi. Aplikasi
E-Audit Kabupaten Purworejo sendiri telah mulai diterapkan sejak tahun 2022 dan
dalam perkembangannya pemanfaatannya masih belum bisa optimal dikarenakan
berbagai kendala dan permasalahan. Melalui koordinasi tim dan dinas terkait dilakukan
upaya rencana perbaikan dan penyelesaian permasalahan-permasalahan yang
mengakibatkan tidak optimalnya aplikasi yang sudah ada. Hasil dari pengembangan
dan perbaikan system dalam aplikasi diharapkan dapat membantu meningkatkan
efektifitas dan efisiensi APIP dalam melaksanakan penugasan pengawasan
penyelenggaraan pemerintahan daerah.</description>
					                </item><item>
						                <title>OPTIMALKAN PERAN SEBAGAI QUALITY ASSURANCE DAN CONSULTING PARTNER INSPEKTORAT LUNCURKAN TERAS PAK BEJO</title>
						                <link>http://localhost/webinsp2/CodeIgniter/berita/detail/optimalkan-peran-sebagai-quality-assurance-dan-consulting-partner-inspektorat-luncurkan-teras-pak-bejo</link>
						                <description>Dalam rangka mengoptimalkan peran
Aparat Pengawasan Intern Pemerintah (APIP) sebagai quality assurance dan consulting
partner yang dapat membantu meningkatkan kinerja organisasi perangkat daerah.
APIP juga dapat berperan sebagai pendamping dalam pelayanan publik, Inspektorat
Kabupaten Daerah Purworejo mulai 1 November 2024 telah meluncurkan TERAS PAK BEJO
(Teman Bicara Santai tentang Pengawasan Kabupaten Purworejo). Teras Pak Bejo
merupakan salah satu upaya Inspektorat untuk meningkatkan pelayanan kepada
Mitra kerja dan Masyarakat. Inovasi ini diharapkan dapat dimanfaatkan oleh mitra
kerja dan masyarakat Kabupaten Purworejo sebagai media diskusi dan konsultasi berbagai
hal kepada APIP seperti : pengaduan pengawasan, permasalahan-permasalahan
penyelenggaraan pemerintahaan daerah, permasalahan tindak lanjut hasil
pemeriksaan, edukasi pencegahan korupsi dan gratifikasi dan lain-lain. Sebagai
tahap awal konsultasi telah disediakan tempat dan fasilitas yang repsentatif
bagi perangkat daerah dan masyarakat yang akan berkonsultasi dan berdiskusi
secara langsung dengan APIP Kabupaten Purworejo. Bagi perangkat daerah maupun
masyarakat yang berkenan untuk bertanya dan berkonsultasi dapat hadir langsung
ataupun menghubungi Inspektorat Kabupaten Purworejo melalui saluran/kontak yang
ada.</description>
					                </item><item>
						                <title>PROBITY AUDIT TAHAP PEMANFAATAN </title>
						                <link>http://localhost/webinsp2/CodeIgniter/berita/detail/probity-audit-tahap-pemanfaatan-</link>
						                <description>Berdasarkan Surat Tugas Plt. Inspektur Kabupaten Purworejo Nomor 100.3.5.4/128/ST-PDTT/2024 tanggal 20 Desember 2024 Tim Irban II melakukan melakukan Probity Audit Tahap Pemanfaatan pada hasil pekerjaan Penanganan Long Segment Jalan Tambakrejo-Sidomulyo pada Dinas Pekerjaan Umum Kabupaten Purworejo.Pelaksanaan Probity Audit dilaksananakan selama 2 hari mulai tanggal 23 Desember s/d 24 Desember 2024.Tujuan Probity Audit Tahap Pemanfaatan Hasil Pekerjaan adalah untuk memastikan bahwa hasil pekerjaan konstruksi telah menerapkan nilai kepatuhan, transparansi, akuntabilitas dan telah mengidentifikasi risiko untuk pemanfaatan pekerjaan tersebut.Ruang Lingkup Probity Audit Pengadaan Barang/Jasa adalah pada tahap Pemanfaatan Hasil Pekerjaan Penanganan Long Segmen Ruas Jalan Tambakrejo-Sidomulyo (DAK) meliputi :a.	Penyerahan hasil pekerjaan konstruksi jalan dari PPKom kepada PA/KPAb.	Pencatatan hasil pekerjaan konstruksi jalan ke daftar aset tetap dan dokumen lain yang relevan.c.	Uji petik pemanfaatan atas aset konstruksi jalan</description>
					                </item></channel>
  	</rss>